{"title": "Hỏi đáp: Bé uống ít sữa", "question": "Chào bác sĩ. Con cháu hiện nay được 9,5 tháng chỉ nặng 6,5kg. Hàng ngày bé ăn 3 bát cháo và chỉ uống được khoảng 200ml một ngày, bé đang uống sữa bột và bú mẹ nhưng chỉ bú mẹ về đêm, bé cũng không chịu ăn váng sữa hay sữa chua, ăn là ói hết. Rất mong bác sĩ tư vấn giùm em có cách nào cho bé tăng chân và bú thêm sữa ạ? Có thể cho bé bổ sung Biovital và Colosmax Q10 không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để tìm nguyên nhân chán ăn của bé và có điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-uong-it-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh ngủ nhiều", "question": "Bé em sinh đủ tháng nhưng được 2.7kg, bác sĩ nói hơi nhẹ cân. Ban ngày bé ngủ nhiều có khi tới 5h mà không chịu bú mẹ. Mỗi lần bú khoảng 10 phút. Ban đêm thì bé thức và bú nhiều hơn, 3 lần một đêm. Xin hỏi bác sĩ như vậy có sao không ạ? Có cần đánh thức bé dậy bú không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên theo dõi cân nặng của bé. Nếu bé vẫn lên cân tốt thì cứ để cho bé bú theo nhu cầu. Nếu lên cân ít thì phải đánh thức bé dậy mỗi 3 giờ để cho bé bú.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-ngu-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống bại liệt lần 2", "question": "Thưa bác sĩ. Bé sinh ở bệnh viện Từ Dũ ngày 11/1/16, tiêm BCG và VG B lúc mới sinh. Ngày 24/3/16 bé được tiêm Quinvaxem và uống bại liệt lần 1. Ngày 26/4/16 thì bé uống tiêu chảy do rotavirut và tiêm viêm màng phổi do phế cầu. Ngày 10/5/16 tiêm Quinvaxem lần 2 nhưng sao không được cho uống bại liệt lần 2 ạ? Tất cả các lần tiêm đều ở bệnh viện Từ Dũ.", "answer": "Chào bạn,,Theo chỉ đạo của Viện vệ sinh dịch tể trung ương và Trung tâm Y tế dự phòng TPHCM, từ ngày 1/5/2016 sẽ bắt đầu ngưng sử dụng vắc-xin ngừa bại liệt dạng uống để chuẩn bị chuyển sang dạng vắc-xin ngừa bại liệt mới. Thông tin này đã được thông báo trên báo chí.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-bai-liet-lan-2/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 7tháng tuổi chậm tăng cân", "question": "Chào bác sĩ! Con em được 7 tháng tuổi nặng 7,5kg. Những tháng đầu bé tăng cân tốt. Tháng thứ 5 đến nay bé được 7,5kg. Bé không tăng cân nên em lo quá. Bé ăn 2 lần/ngày và uống sữa dialec alpha 120ml 3 lần/ngày. Bé bú ít cũng không bú đêm. Em nên đổi sữa cho bé uống hay không? Và em cần mua thuốc bổ hay cốm vi sinh cho bé dùng không?", "answer": "Chào bạn,,Bé uống sữa ít quá nên tăng cân ít. Lứa tuổi này tăng cân chủ yếu vẫn nhờ sữa, ăn dặm chỉ là để bổ sung thêm chất sắt, chất xơ và tập ăn thức ăn đặc. Bạn nên tăng thêm cữ sữa cho bé. Không cần ép bé ăn nhiều mà nên cho uống sữa sau khi ăn dặm. Bạn nên tăng chất béo trong chén cháo của bé như dầu ăn hoặc mỡ, bơ, phô-mai. Nếu bé bú ít thì đút sữa bằng muỗng hoặc ăn yaourt làm bằng sữa công thức bé đang uống, nấu cháo/bột với sữa (ví dụ: bột sữa trứng khoai tây, bột sữa bí đỏ trứng…).,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ   ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-7thang-tuoi-cham-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: đi tướt", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em nay được 2 tháng, lúc sanh nặng 3kg. Tháng đầu lên 700g, tháng 2 lên 1kg1. Cân nặng của bé có bình thường không ạ? Bé bú mẹ hoàn toàn, phân màu vàng lỏng có lợn cợn, ngày đi 2 lần nhiều. Những lúc hắt xì hay xì hơi cũng ra phân nhưng ít, lần nào thay tả cũng có chút phân. Vậy bé nhà em có bị tiêu chảy đi tướt không?", "answer": "Chào bạn,,Cân nặng của bé bình thường. Bạn nên hỏi nhân viên y tế nơi bạn đưa bé đi khám sức khỏe định kỳ cách đọc biểu đồ tăng trưởng trong sổ khám sức khỏe để có thể tự theo dõi sự phát triển của con. Bé bú mẹ có thể đi tiêu lắt nhắt như vậy. Bạn nên cho bé uống thêm 400 UI vitamin D mỗi ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/di-tuot/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thở gấp, nôn khan, hay ắt xì, nấc cục", "question": "Thưa bác sĩ. Bé nhà em mới sinh được 3 tuần 3 ngày ở Từ Dũ. Từ khi về nhà bé vừa bú mẹ vừa bú sữa công thức, bé hay có hiện tượng oẹ nhưng không có sữa khi đang ngủ hay vừa đưa tí vô miệng chưa kịp bú và hay thở gấp, ắt xì, nấc cục. Xin hỏi bé có làm sao không bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Bé có hiện tượng trào ngược dạ dày thực quản. Bạn nên vác đứng bé ít nhất 20 phút sau khi bú, cho bé nằm tư thế kê vai và đầu cao. Nếu bé không sốt, không ho, không chảy nước mũi thì không phải viêm hô hấp, bạn chỉ cần lưu ý giữ môi trường xung quanh bé sạch sẽ, không khói, bụi, nhiệt độ phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tho-gap-non-khan-hay-at-xi-nac-cuc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi phân lỏng", "question": "Bé nhà em được 5 tháng tuổi rồi mà vẫn đi phân lỏng, ngày đi ỉa 1 lần hoặc cách 1 ngày cháu mới đi. Liệu bé nhà em có bị làm sao không?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn bú và lên cân bình thường thì không sao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-phan-long-25584/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lười bú", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em sinh nặng 3,1kg hiện tại là 5kg, bú mẹ hoàn toàn. Khoảng 5 ngày nay bé hay khóc không chịu bú, có bú thì chỉ được 3 phút là nhả vú ra rồi khóc rất khó dỗ. Đêm thì bé ngủ ngoan khi nào đói thì dậy bú, nhưng bú cũng rất ít, đêm bú 3-4 lần ạ. Lúc 5 tuần 3 ngày đi ngoài 1 lần sau đó thì 5 ngày đi 1 lần. Hiện giờ vẫn như vậy. Bé đi phân đặc có màu vàng, có mùi chua. Nhờ bác sĩ tư vân giúp em về tình trạng sức khỏe của bé. Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để xem nguyên nhân bú kém là gì.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/luoi-bu-25586/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ. Vợ em sinh bé ở bệnh viện từ dũ (Dịch vụ). Ở bệnh viện có tiêm 2 mũi viêm gan B và Lao. Cho em hỏi khi em bé đủ 1 tháng thì có tiêm mũi gì nữa không, hay đợi tới 2 tháng tuổi thì mới tiêm phòng mũi 5 in 1 hay 6 in 1? Nếu em muốn đăng ký tiêm mũi 5 trong 1 hay 6 trong 1 dịch vụ của từ dũ thì em phải đăng ký như thế nào? Tại con em đang ở quê.Cho em hỏi thêm, vợ em tới bây giờ vẫn chưa có sữa cho bé bú, hiện tại vẫn bú sữa ngoài. Vợ em vẫn ăn uống bình thường mà vẫn không có sữa. Bác sĩ cho em hỏi làm cách nào để vợ em có sữa? Xin chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào em,,Một tháng tuổi không tiêm ngừa gì. Em đăng ký tiêm vắc-xin dịch vụ qua tổng đài 1080 khi có thông báo trên báo chí mở đợt tiêm ngừa Pentaxim. Để có sữa cho bé bú cần cho bú vú mẹ thường xuyên, càng nút vú nhiều thì sữa càng được kích thích tiết ra. Ngoài ra, vấn đề tâm lý rất quan trọng. Nếu mẹ tha thiết muốn cho con bú sữa mẹ và tin tưởng rằng mình đủ sữa thì mới có đủ sữa cho con.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé phấn khích", "question": "Chào bác sĩ. Bé trai được 4 tháng 7 ngày tuổi. Khoảng một tuần nay bé có biểu hiện phấn khích hơn. Bé không chịu bế, cứ hay cựa quậy và đòi bế ngồi trên đùi mẹ & có người nhìn bé trò chuyện, nói cười bé càng phấn khích nhảy lên, đứng lên rồi nhúng nhúng. Có người cười với hành động của bé thì bé càng nhúng nhảy & đứng lên, có khi bé la to & gầm gừm khè khè ở cổ họng bé. Bác sĩ cho em hỏi, bé chỉ hơn 4 tháng mà đã thích ngồi & muốn đứng như vậy có ảnh hưởng đến xương của bé không? Bé phấn khích như vậy có vấn đề gì không?Khi 4 tháng thì răng bé đã nhú lên hoàn toàn. Lúc ba mẹ ăn cơm bé hay nhìn theo & nhép miệng theo. Em nghĩ bé muốn ăn nên em đã cho bé ăn rau, củ & trái cây chỉ là những chất xơ (không ăn chất đạm). Từ khi tròn 4 tháng em đã cho bé ăn 1 phần cháo loãng, 1 phần rau xanh, 1 phần củ & buổi chiều em cho bé ăn thêm 1 phần trái cây. Thưa Bác sĩ em cho bé ăn như vậy có sớm quá không ạ? Em cho bé ăn như vậy có nhiều & có tác hại gì cho bé không ạ? Bé sơ sinh kiểm tra sức khỏe định kỳ & tư vấn dinh dưỡng ở đâu ạ? Em chân thành cảm ơn Bác! ", "answer": "Chào bạn,,Chế độ ăn của bé tạm ổn. Tuy nhiên, bạn không nên cho bé ăn nhiều tinh bột vì sẽ dễ làm bé rối loạn tiêu hóa. Ăn trái cây và rau củ thì được. Phát triển tâm lý của bé như vậy là bình thường. Bạn không nên cho bé đứng vì dễ làm bé bị cong chân và không nên cho bé ngồi một mình vì dễ làm cong lưng. Bạn có thể cho bé kiểm tra sức khỏe định kỳ và tư vấn dinh dưỡng ở bất kỳ phòng khám trẻ em lành mạnh nào ở các bệnh viện Sản hoặc trạm y tế, BV quận/huyện, trung tâm dinh dưỡng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-phan-khich/"}
